questions:
  - question: "Идентификация – это"
    type: single
    answers:
      - "проверка принадлежности субъекту доступа предъявленного им идентификатора, подтверждение подлинности."
      - "пакет, доказывающий, что клиент действительно является обладателем секретного ключа."
      - "отнесение конкретного объекта (реализации), представленного значениями его свойств (признаков), к одному из фиксированного перечня классов по определённому решающему правилу в соответствии с поставленной целью."
    answer: "установление тождественности неизвестного объекта известному на основании совпадения признаков, опознание."
  - question: "Аутентификация – это:"
    type: single
    answers:
      - "установление тождественности неизвестного объекта известному на основании совпадения признаков, опознание."
      - "пакет, доказывающий, что клиент действительно является обладателем секретного ключа."
      - "отнесение конкретного объекта (реализации), представленного значениями его свойств (признаков), к одному из фиксированного перечня классов по определённому решающему правилу в соответствии с поставленной целью."
    answer: "проверка принадлежности субъекту доступа предъявленного им идентификатора, подтверждение подлинности. "
  - question: "Аутентификатор – это:"
    type: single
    answers:
      - "установление тождественности неизвестного объекта известному на основании совпадения признаков, опознание."
      - "проверка принадлежности субъекту доступа предъявленного им идентификатора, подтверждение подлинности."
      - "отнесение конкретного объекта (реализации), представленного значениями его свойств (признаков), к одному из фиксированного перечня классов по определённому решающему правилу в соответствии с поставленной целью."
    answer: "пакет, доказывающий, что клиент действительно является обладателем секретного ключа."
#  - question: "Классификация – это:"
#    type: single
#    answers:
#      - "установление тождественности неизвестного объекта известному на основании совпадения признаков, опознание."
#      - "проверка принадлежности субъекту доступа предъявленного им идентификатора, подтверждение подлинности."
#      - "пакет, доказывающий, что клиент действительно является обладателем секретного ключа."
#    answer: "отнесение конкретного объекта (реализации), представленного значениями его свойств (признаков), к одному из фиксированного перечня классов по определённому решающему правилу в соответствии с поставленной целью."
#  - question: "Аналоговый сигнал – это:"
#    type: single
#    answers:
#      - "сигнал, отображающий состояние того или иного процесса в отдельные моменты времени"
#      - "сигнал, величина каждой выборки которого отображена в виде числа"
#    answer: "сигнал, отображающий состояние того или иного процесса или системы в каждый момент времени"
#  - question: "Дискретный сигнал – это:"
#    type: single
#    answers:
#      - "сигнал, отображающий состояние того или иного процесса или системы в каждый момент времени"
#      - "сигнал, величина каждой выборки которого отображена в виде числа"
#    answer: "сигнал, отображающий состояние того или иного процесса в отдельные моменты времени"
#  - question: "Цифровой сигнал – это:"
#    type: single
#    answers:
#      - "сигнал, отображающий состояние того или иного процесса или системы в каждый момент времени"
#      - "сигнал, отображающий состояние того или иного процесса в отдельные моменты времени"
#    answer: "сигнал, величина каждой выборки которого отображена в виде числа"
#  - question: "Модуляция  – это:"
#    type: single
#    answers:
#      - "передача нескольких потоков данных с меньшей скоростью по одному каналу"
#      - "обратимое преобразование цифрового потока без изменения скорости передачи с целью получения свойств случайной последовательности"
#      - "процесс преобразования данных из формы, удобной для непосредственного использования, в форму, удобную для передачи"
#    answer: "процесс изменения одного или нескольких параметров несущего сигнала при помощи другого"
#  - question: "Мультиплексирование – это:"
#    type: single
#    answers:
#      - "процесс изменения одного или нескольких параметров несущего сигнала при помощи другого"
#      - "обратимое преобразование цифрового потока без изменения скорости передачи с целью получения свойств случайной последовательности"
#      - "процесс преобразования данных из формы, удобной для непосредственного использования, в форму, удобную для передачи"
#    answer: "передача нескольких потоков данных с меньшей скоростью по одному каналу"
#  - question: "Скремблирование – это:"
#    type: single
#    answers:
#      - "процесс изменения одного или нескольких параметров несущего сигнала при помощи другого"
#      - "передача нескольких потоков данных с меньшей скоростью по одному каналу"
#      - "процесс преобразования данных из формы, удобной для непосредственного использования, в форму, удобную для передачи"
#    answer: "обратимое преобразование цифрового потока без изменения скорости передачи с целью получения свойств случайной последовательности"
#  - question: "Кодирование – это:"
#    type: single
#    answers:
#      - "процесс изменения одного или нескольких параметров несущего сигнала при помощи другого"
#      - "передача нескольких потоков данных с меньшей скоростью по одному каналу"
#      - "обратимое преобразование цифрового потока без изменения скорости передачи с целью получения свойств случайной последовательности"
#    answer: "процесс преобразования данных из формы, удобной для непосредственного использования, в форму, удобную для передачи"
#  - question: "Что дает наиболее полное представление о непрерывной случайной величине:"
#    type: single
#    answers:
#      - "Распределение вероятностей"
#      - "Статистический ряд"
#      - "Эмпирическая функция распределения"
#    answer: "Плотность распределения вероятностей"
#  - question: "Что дает наиболее полное представление о дискретной случайной величине:"
#    type: single
#    answers:
#      - "Плотность распределения вероятностей"
#      - "Статистический ряд"
#      - "Эмпирическая функция распределения"
#    answer: "Распределение вероятностей"
#  - question: "Гистограммный метод построения плотности распределения применяется обычно:"
#    answers:
#      - "для априорно непрерывных плотностей вероятности, отличных от нуля на всем рассматриваемом множестве значений аргумента и в случае когда объем выборки слишком мал для другого метода"
#      - "Для обеспечения минимально возможной величины вероятности ошибки второго рода β при условии, что вероятность ошибки первого рода не больше α"
#      - "Для обеспечения минимально возможной величины вероятности ошибки первого рода β при условии, что вероятность ошибки второго рода не больше α"
#    answer: "для априорно непрерывных плотностей вероятности, отличных от нуля на всем рассматриваемом множестве значений аргумента и в случае когда объем выборки достаточно велик"
#  - question: "Приведите пример детерминированных признаков:"
#    answers:
#      - "среднее значение мощности сигнала источника радиоизлучения (причина – воздействие шумов и помех в том же диапазоне частот);"
#      - "наличие радиоприемного устройства в комплексе специального назначения"
#      - "для любого изображения на экране дисплея - пиксел"
#    answer: "распознавание на конвейере деталей по отличию геометрических характеристик, если ошибки измерений существенно меньше размеров этих деталей."
#  - question: "Приведите пример вероятностных признаков:"
#    answers:
#      - "распознавание на конвейере деталей по отличию геометрических характеристик, если ошибки измерений существенно меньше размеров этих деталей."
#      - "наличие радиоприемного устройства в комплексе специального назначения"
#      - "для любого изображения на экране дисплея - пиксел"
#    answer: "среднее значение мощности сигнала источника радиоизлучения (причина – воздействие шумов и помех в том же диапазоне частот);"
#  - question: "Приведите пример логических признаков:"
#    answers:
#      - "распознавание на конвейере деталей по отличию геометрических характеристик, если ошибки измерений существенно меньше размеров этих деталей."
#      - "среднее значение мощности сигнала источника радиоизлучения (причина – воздействие шумов и помех в том же диапазоне частот);"
#      - "для любого изображения на экране дисплея - пиксел"
#    answer: "наличие радиоприемного устройства в комплексе специального назначения"
#  - question: "Приведите пример структурных признаков:"
#    answers:
#      - "распознавание на конвейере деталей по отличию геометрических характеристик, если ошибки измерений существенно меньше размеров этих деталей."
#      - "среднее значение мощности сигнала источника радиоизлучения (причина – воздействие шумов и помех в том же диапазоне частот);"
#      - "наличие радиоприемного устройства в комплексе специального назначения"
#    answer: "для любого изображения на экране дисплея - пиксел"
#  - question: "Под каналом передачи информации понимают:"
#    answers:
#      - "комплекс технических средств, используемых в системе передачи информации для организации процесса преобразования сообщений при их передаче по физическому (непрерывному) каналу связи."
#      - "совокупность преобразований сообщения, осуществляемых в тракте передачи сигналов с целью донесения сообщений до получателя."
#      - "источник сообщений, кодер источника, кодер канала, мультиплексор, скремблер, модулятор и устройства, осуществляющие обратные преобразования."
#    answer: "совокупность технических средств и физических сред, предназначенных для передачи информации из одного места (точки) в другое (или от одного момента времени до другого) рассматриваемой системы."
#  - question: "Под математической моделью канала понимают:"
#    answers:
#      - "задание аналитической зависимости, определяющей взаимосвязь структурных и статистических свойств сигналов на входе и выходе канала."
#      - "совокупность преобразований сообщения в устройствах, входящих в состав приемо-передающих трактов."
#      - "аналитические выражения либо имитационные модели, отражающие преобразования сигнала при его передаче по каналу связи."
#    answer: "указание характеристик его входных и выходных сигналов и их математической взаимосвязи."
#  - question: "Гауссова модель канала связи построена при следующих допущениях:"
#    answers:
#      - "по каналу передаются сигналы с постоянной средней мощностью, статистические связи между сигналами и шумом отсутствуют, ширина спектра сигнала и помехи ограничена полосой пропускания канала."
#      - "ограниченная мощность сигнала и полоса пропускания канала, отсутствие корреляционных связей между отсчетами источника шума."
#      - "на полезный сигнал воздействует аддитивный шум с равномерным спектром, мощность сигнала и шума ограничена."
#    answer: "основные физические параметры канала являются известными детерминированными величинами; полоса пропускания канала ограничена частотой  Fk; в канале действует аддитивный гауссовский белый шум."
#  - question: "Процессы преобразования сообщений в дискретных каналах связи с группированием ошибок целесообразно описывать в моделях, построенных на основе:"
#    answers:
#      - "полумарковских случайных процессов."
#      - "непрерывных марковских случайных процессов."
#      - "схемы Бернулли и биномиального распределения."
#    answer: "марковских цепей."
#  - question: "Модель дискретного канала связи с блоковым помехоустойчивым кодированием и перемежением отражает:"
#    answers:
#      - "зависимость параметров помехоустойчивого кодера и перемежителя от статистических свойств источников сообщений и ошибок."
#      - "зависимость между параметрами кодирования, перемежения и статистическими свойствами источников сообщений и ошибок."
#      - "зависимость мощности сигнала на выходе деперемежителя с корректными параметрами от параметров помехоустойчивого кодера и перемежителя."
#    answer: "влияние параметров помехоустойчивого кодера, перемежителя и статистических свойств источников сообщений и ошибок на статистические свойства сообщений  на выходе деперемежителя."
  - question: "При деперемежении сообщения, полученного с выхода перемежителя с параметрами, отличными от параметров, использованных при перемежении корреляционные свойства сообщения на выходе деперемежителя:"
    type: single
    answers:
      - "восстанавливаются относительно корреляционных свойств исходного сообщения, подвергнутого перемежению."
      - "не изменяются относительно корреляционных свойств исходного сообщения, подвергнутого перемежению."
      - "усиливаются относительно корреляционных свойств исходного сообщения, подвергнутого перемежению."
    answer: "ослабляются относительно корреляционных свойств исходного сообщения, подвергнутого перемежению."
#  - question: "Вычисление автокорреляционной функции реализации двоичного случайного процесса производится на основе:"
#    answers:
#      - "перемножения сообщения с различными задержками."
#      - "вычисления свертки."
#      - "свертки сигнала с различными задержками и использования операции сложения по модулю 2."
#    answer: "свертки сигнала с различными задержками и использования операции эквивалентности."
#  - question: "Целью моделирования каналов передачи информации в задачах технического анализа сигналов является:"
#    answers:
#      - "получение корректной статистической информации для последующей организации вычислительных экспериментов с моделями."
#      - "получение исходных данных для синтеза алгоритмов технического анализа."
#      - "отражение в аналитической и имитационной моделях всех существенных факторов, оказывающих влияние на качество разрабатываемых алгоритмов технического анализа."
#    answer: "установление зависимостей между параметрами источников сообщений и преобразователей сообщений и сигналов в приемопередающих трактах, позволяющих обоснованно сформировать контрастные признаковые пространства для решения задач обнаружения сигналов, распознавания типов и параметров преобразователей и идентификации источников сообщений."
#  - question: "Моделирование дискретного канала связи с динамическим мультиплексированием в задачах технического анализа структуры кадра мультиплексированного цифрового потока должно производиться с учетом:"
#    answers:
#      - "правил формирования команд управления в каналах управления мультиплексированных потоков."
#      - "сведений о соответствии структур кадров сообщениям, передаваемым в каналах управления и об интенсивностях уплотняемых источников сообщений."
#      - "имеющихся возможностей по организации вычислительного эксперимента с имитационной моделью."
#    answer: "статистических свойств уплотняемых источников сообщений, диапазонов значений параметров кадра мультплексированного потока, распределений интервалов времени активности источников сообщений."
#  - question: "Практическая ценность условий сходимости двоичной цепи Маркова определяется тем, что:"
#    answers:
#      - "они определяют аналитические выражения для оценок значений элементов матриц переходных вероятностей."
#      - "по ним можно рассчитать требуемую связность цепи Маркова для использования в генераторе."
#      - "с их помощью можно получить оценки значений элементов переходных вероятностей в генераторе и определить размерность матрицы переходных вероятностей."
#    answer: "обеспечивается возможность получения предварительных сведений относительно корректности данных о значениях элементов матрицы переходных вероятностей в генераторе двоичной цепи Маркова."
#  - question: "Объект технического анализа это:"
#    answers:
#      - "модели каналов связи, методы и алгоритмы обработки сигналов и сообщений, обеспечивающие снятие неопределенности относительно параметров преобразований сигналов и сообщений, используемых для их передачи от источника к получателю а также идентификацию источников и получателей сообщений."
#      - "физическое лицо, организация, использующая услуги связи, навигации и управления, а также сети и системы связи, навигации и управления, предоставляющие эти услуги."
#      - "кодер источника, кодер канала, мультиплексор, скремблер, модулятор и другие устройства, осуществляющие преобразования сигналов в каналах связи."
#    answer: "сигналы и сообщения, передаваемые в каналах систем связи, навигации и управления."
#  - question: "Классы задач, решаемых в процессе технического анализа сигналов:"
#    answers:
#      - "идентификация, классификация, оценивание параметров."
#      - "идентификация, обнаружение, классификация, оптимизация."
#      - "обнаружение, идентификация, оценивание параметров, классификация."
#    answer: "обнаружение, классификация, оценивание параметров, управление."
#  - question: "Свойства пригодных оценок параметров:"
#    answers:
#      - "правдоподобие, сходимость, дискретность."
#      - "независимость, сходимость, безизбытночность."
#      - "правдоподобие, сходимость, стационарность."
#    answer: "несмещенность, состоятельность, эффективность."
#  - question: "Метрика как функция расстояния должна удовлетворять условиям, определяемым:"
#    answers:
#      - "ортогональностью, нормированностью, информативностью."
#      - "независимостью, ортогональностью, симметричностью."
#      - "правдоподобием, ортонормированностью, информативностью."
#    answer: "аксиомами тождества, симметричности, треугольника."
#  - question: "Оценка параметров перемежителей основана на:"
#    answers:
#      - "структурных и статистических свойствах перемеженного сообщения."
#      - "априорных данных о диапазоне значений параметров перемежения."
#      - "статистической зависимости параметров перемежения от структуры сообщения."
#    answer: "зависимости силы корреляционных свойств сообщения от корректности параметров деперемежения."
#  - question: "Оценка параметров структуры кадра мультиплексированного потока основана на :"
#    answers:
#      - "априорно известных структурных и статистических свойствах уплотненных источников сообщений."
#      - "априорных данных о диапазоне значений параметров метрик, характеризующих статистические свойства источников сообщений."
#      - "статистической зависимости параметров мультиплексирования от структуры сообщений уплотняемых источников."
#    answer: "использовании близости статистических свойств отрезков сообщений, принадлежащих одному источнику сообщений, передаваемых во временных интервалах кадра мультиплексированного цифрового потока."
#  - question: "Идентификация канала управления мультиплексора заключается в:"
#    answers:
#      - "определении позиции в кадре мультиплексора, выделенной под канал управления."
#      - "сопоставлении наблюдаемых структур кадра мультиплексора и команд управления."
#      - "снятии криптографической защиты с команд управления."
#    answer: "восстановлении правила формирования сообщений, передаваемых в канале управления."